%
% $Id: written_software.tex 147 2015-05-05 12:21:46Z nicb $
%
% \svnInfo $Id: written_software.tex 147 2015-05-05 12:21:46Z nicb $

\ecvsection{Expertise Digitale}

\input{\uppercvdir/software_tools_and_skills}

\ecvsection{Applicazioni Software Recenti}

\ecvitem{Applicazioni Compositive}{%
\emph{Passacaglia} --
collezione di scripts \emph{ad hoc} per creare infinte versioni
della parte di \emph{fixed media} della \emph{Passacaglia}
di Aldo Clementi per flauto e fixed media a 8 piste spazializzate
(linguaggi: awk, ruby, lilypond, csound; piattaforma: qualsiasi)
\bfurl{https://svn.sme-ccppd.org/nicb/projects/music/Clementi/Passacaglia}
}%
\ecvitem{}{%
\emph{psOSCd} ---
middleware per l'elaborazione di dati provenienti dal
sistema di motion capture \emph{Impulse Phasespace}\texttrademark\xspace
nei comandi di protocollo \emph{OSC} (\emph{OpenSoundControl})
(linguaggio: ANSI C; piattaforma: GNU/Linux; API: \emph{Phasespace},
\emph{Ligthweight OSC})
\bfurl{http://github.com/nicb/psOSCd}
}%
\ecvitem{}{%
\emph{babo} ---
opcode della distribuzione canonica di {\tt csound}
che implementa la riverberazione fisica \emph{ball--in--a--box}
ideata da Davide Rocchesso
(linguaggio: C, piattaforme: GNU/linux MacOsX Windows)
(il codice \`e incluso nella distribuzione attuale di
{\tt csound} -- \bfurl{http://csounds.com})
}
\ecvitem{Applicazioni Web}{%
\emph{EMUForm} ---
applicazione per la sottomissione di brani musicali per il festival 
\emph{EMUFest}
(linguaggio: ruby; framework: ruby--on--rails, piattaforme: Mac OSX/GNU/linux LAMR)
\bfurl{http://github.com/SMERM/EMUForm}
}%
\ecvitem{}{%
\emph{FIShrdb} ---
applicazione per archivi multimediali distribuiti in rete
(linguaggio: ruby; framework: ruby--on--rails, piattaforme: GNU/linux LAMR)
\bfurl{http://github.com/nicb/fishrdb}
}%
\ecvitem{}{%
\emph{ICBSA\_SBN} ---
un insieme di generatori e di moduli d'assistenza per correggere la coerenza
interna di banche dati antiquate nell'archivio principale
dell'Istituto Centrale dei Beni Sonori e Audiovisivi (ICBSA)
per eseguire la migrazione dell'archivio nel sistema SBN
(linguaggio: ruby; framework: ruby--on--rails, piattaforme: GNU/linux LAMR)
}
\ecvitem{}{%
\emph{CATIMP} ---
collezione di procedure di importazione per gli archivi \emph{born--digital}
nell'archivio principale del
Istituto Centrale dei Beni Sonori e Audiovisivi
(ICBSA)
(linguaggio: ruby; framework: ruby--on--rails, piattaforme: GNU/linux LAMR)
}
\ecvitem{}{%
\emph{TScal} ---
applicazione di calendarizzazione su web delle lezioni,
sviluppato con gli studenti del corso di Musica Elettronica del
Conservatorio ``C.Pollini'' Padova
(linguaggio: ruby; framework: ruby--on--rails, piattaforme: GNU/linux LAMR)
\bfurl{https://github.com/nicb/tscal}
}
\ecvitem{Applicazioni Didattiche}{%
\emph{pd plugins} ---
collezione di plugins per la host application \emph{Pure Data}
scritti per scopi didattici
(i.e. insegnare a scrivere plugins per applicazioni audio)
(linguaggio: C, piattaforme: GNU/linux, MacOsX, Windows)
\bfurl{https://github.com/nicb/pd-plugins}
}

\ecvsection{Software obsoleto}

\ecvitem{Software Musicale}{%
\emph{POOL} --- 
libreria di classi altamente riutilizzabili
per standardizzare l'elaborazione a basso livello
di applicazioni musicali
(linguaggio: C++; piattaforme: Unix, MsDos, Macintosh, Atari)}
\ecvitem{}{%
un preprocessore C++ che gestisce
l'estrazione di metodi inline e l'asserzione automatica
all'interno di metodi di classe
(linguaggi: C, lex; piattaforma: Unix)}
\ecvitem{}{%
\emph{tcomp} ---
Compilatore del linguaggio \emph{TRAILS}
linguaggio di specifica di movimenti spaziali del suono
progettato per le partiture del sistema \emph{TRAILS}
(linguaggi: C, lex, yacc; piattaforma: Unix)}
\ecvitem{}{%
\emph{SM} ---
libreria di funzioni di controllo dell'elaboratore
SIM-Soft Machine Audio DSP Processor
una scheda DSP basata su elaboratore TMS32010
collegata a un host su bus ISA
(linguaggio: C; piattaforma: MsDos)}
\ecvitem{}{%
ambiente per interfacce musicali
ed elaborazione grafica in tempo reale di
fenomeni audio
su piattaforma 286 EISA
con un elaboratore grafico TI GSP 34010
(linguaggio: C e TMS 34010 Assembler;
piattaforma: MsDos)}
\ecvitem{}{%
\emph{TRAILS 2.0} ---
Scritto in C++,
emulato e sviluppato su sistemi Unix,
la seconda release del software \emph{Trails}
includeva elaborazioni audio in tempo reale e non,
code di priorit\`a, auto configurazioni.
La versione finale fu migrata su una piattaforma MsDos
per l'elaborazione in tempo reale.}
\ecvitem{}{%
\emph{TRAILS 1.0} ---
\emph{Trails} era un sistema ibrido
consistente in un hardware audio analogico dedicato
controllato digitalmente da un sistema tandem di elaboratori
collegati attraverso un link GPIB parallelo veloce.
I due elaboratori erano un Macintosh SE
(interfaccia utente)
e una macchina ISA 286
(interpolazione e controllo di basso livello).
Il software fu sviluppato sotto severe costrizioni temporali
(2 mesi e mezzo) ed \`e stato considerato
lo stato dell'arte per numerosi anni seguenti
nella spazializzazione del suono in tempo reale.
(linguaggi: C e i286 assembler;
piattaforme: MsDos e MacOS)}
\ecvitem{}{%
\emph{nicM5} ---
preprocessore del linguaggio \emph{Music V}
per l'accelerazione dell'inserimento di note
e la composizione algoritmica
(linguaggio: C; piattaforme: Unix, MsDos, Atari Tos)}
\ecvitem{}{%
\emph{Patcher} ---
interfaccia di collegamento tra chips custom
micro--programmabili (\emph{ASF}).
\emph{Patcher} ha anche implicato la progettazione e la costruzione
di un piccolo simulatore del set di istruzioni del chip
per il testing (\emph{ASFSim}).
Lo sviluppo di \emph{Patcher} e di \emph{ASFSim}
fu fatto in C su piattaforma Unix System V
e poi portato su stazioni ISA 286 MsDos.}
\ecvitem{}{%
programma di controllo e di sintesi FM in tempo reale
per il microprocessore 8--bit TMS7000
dedicato ad applicazioni audio automotive.
Fu sviluppato nel linguaggio assembly nativo del TMS7000
su piattaforma MsDos e poi cross--assemblato
su board di sviluppo custom.}
